【死囚自白】十八歲殺人 釋囚更生想做牧師

或許你已忘記，香港二十四年前仍有死刑，死囚在法庭聽取判刑，法官會頭戴黑紗，宣判：「本席謹把你判處繯首死刑，你將被問吊，直至你氣絕為止。」

死囚然後被送往赤柱監獄死囚倉，獨立囚禁，對於死囚來說，他們是沒有明天的，因懲教人員隨時在破曉時分，帶他們到絞刑台了結餘生。

直至九三年香港廢除死刑，死囚改判為終身監禁，與死神擦身而過的犯人，阿倫便是其中一人。

廿七年前，年僅十八歲的阿倫捲入黑幫仇殺，謀殺罪成，依例判處死刑，以為今世玩完，不久港英政府廢除死刑，他慶幸重生，更在獄中決志改信基督教，努力工作和讀書，一步一步讓人生重回正軌。

服刑四分一個世紀，阿倫由少年變成大叔，放監後不太適應社會急促變化，入獄前他用傳呼機，出冊後不知iPhone是何物。

阿倫獲基督教機構全額資助神學課程，他期望有朝一日成為監獄牧師，但他曾犯的罪行不輕，這條路肯定不易走，尤其是世俗眼光，他坦言：「有人質疑我是否真心信教，又話我博同情出冊，真心還是假意只有自己知，時間可以證明一切。」

無人能夠預測未來，今次訪問落入時間廊，以文字為憑，看阿倫能否履行對自己的承諾。

【死囚自白】女友苦等八年無果被迫分手 黑幫殺人犯：「好戇居！」

十八歲殺人

阿倫三歲時父母離異，早在十三歲便離家出走加入老牌幫會「聯英社」，社團大佬一直灌輸他們要講義氣，黑幫儀式上當眾問：「要黃金定要兄弟？」然後滴血為盟，阿倫胸前和背部紋有龍和鳳，是典型古惑仔紋身。

十六歲他打劫而被判入大嶼山沙咀勞教中心，除了每天要做運動，阿倫被安排在岸邊搬石頭，然後鑿石，他形容當年每個入沙咀的少年，「孱仔強入到去，會變成大隻佬。」離開勞教中心，阿倫反而變得孔武有力，成為黑幫「行動組」要員。

兩年後，大佬說有兄弟被敵對幫派打到血流披面，一定要復仇，「大佬招兵買馬，叫我哋攞牛肉刀講數，其實都唔係講數，我們去尋仇，打交之後錯手殺死別人。」

「斬人後，警察好快來到現場，當時警察想拿槍射我，我不斷逃跑，匿喺女友家中，但事隔幾小時，警察便將我拘捕。」
「當時大佬俾兩萬蚊安家費，我冇要，都唔夠我聘請律師，律師費都不止，後來大佬講了一句說話：長貧難顧。」無事就稱兄道弟，出事就分飛燕，阿倫覺得自己很傻仔。

阿倫對香港的記憶，止於一九九○年。

出獄

前年阿倫出冊，與社會隔絕廿五年，要重新開始談何容易，「有次我去旺角，我覺得好唔舒服，太多人喇，要經過一段時間才適應，因為監獄內不會有很多人，沒有噪音和車聲。」
科技是另一樣要克服的難題，阿倫說：「福利官好有耐性教我用電話，教我點樣輸入電話號碼，本來我完全唔識用，另一樣係八達通，有一次搭巴士，我以為八達通要推入入閘機，再從另一處退咭，我見到旁邊人笑我，唔識咪學囉。」

「十個古惑仔十個都拜關二哥，因為講義氣。」入獄後，阿倫因母親病危改信基督教，一三年，他認識監獄司鐸李健明牧師，二人亦師亦友。阿倫出冊後，李健明創立的機構支付他的生活費和學費。

「我現在是全職神學院學生，將來我好希望能夠返回監獄，做監獄司鐸。」阿倫，加油！

【死囚自白】女友苦等八年無果被迫分手 黑幫殺人犯：「好戇居！」

「陪審團以七比零判我有罪，法官戴黑紗去宣判，當時心情一片空白，唔知道日後怎樣面對。」阿倫憶述法庭的裁決。

阿倫被送往赤柱監獄死囚室，「一日二十多小時困在釘倉（死囚室），坐得耐是會黐線㗎。」
絞刑台位於監獄另一個倉，阿倫經過絞刑台，看到懲教員檢查繩索和齒輪，他頭皮也發麻。「對於一個死囚而言，我沒有明天的，我唔知道幾時離開監獄，或者係有冇命離開。」

比死更難受

時至九三年，香港沒有死刑了，一眾死囚在監獄內歡呼，死刑改為終身監禁，能活下來多好。

不久阿倫媽媽患上重病要做手術，他說：「我自己死係自己事，但我只可以從福利官口中知道媽媽的情況，嗰種心情比死更難受。」

另一個難受之處，不能與女友終成眷屬，「同當時女友認識了好幾年，畢竟我要接受現實，因我犯的不是普通罪名，而是很嚴重罪名，女人青春有限，我叫過她很多次，找一個合適的對象，要她離開我，但她沒有離開，一直等了我八年。」
阿倫曾經很憎恨自己，「好戇居，問自己一句，人生付上咁多年青春光陰，為啲乜？換來啲乜？」

【死囚自白】十八歲殺人 釋囚更生想做牧師

死板

赤柱監獄歷來有名的犯人，例如「大富豪」張子強、「賊王」葉繼歡、陳振聰等人，因為同囚赤柱，所以阿倫認識他們，但礙於與囚友建立信任，他直言不能透露別人的私生活。

監獄生活死板，他說：「我每天吃的飯餸，一早編好了，明年今日都是吃這些食物，我早估到的。」農曆新年大時大節，只係加餸多一隻雞髀，難怪獄中冇肥仔。

當然，坐監是一種懲罰，別指望歎世界，犯人也要工作，他做過車衣，每月工資三、四百元，夏天在小食部買一包檸檬茶止渴，已是獄中的小確幸。

阿倫在獄中踫到改變他一生的人，這人就是李健明牧師，綽號叫「天真牧師」。

李建明九歲便犯案，花名叫「天真仔」，他打劫﹑吸毒無惡不作，後來他改邪歸正，修讀神學，當上牧師，他說社會曾經給他改過自新的機會，他決定要以「過來人」經驗服侍囚友，讓他們改變生活。

二0一三年李健明拿到監獄司鐸的資格，「拿了司鐸證，便可隨時出入監房，不需要其他人帶入。」其後他創辦「基督教真道生命團契」，旨在協助釋囚適應社會，機構全資資助阿倫讀神學和生活費用。

他當阿倫如兒子，「你坐監時是十八歲，由於跟社會隔開好長時間，所以你出冊我仍當你十八歲仔，跟你一齊生活，陪伴你成長，你現在才十幾歲好後生咋。」

而曾經吸毒犯事的陳慎芝，他是李健明昔日的黑幫大佬，後來從良成為十大傑出青年，他以自身經歷鼓勵阿倫：「以前CID會說：『去茅躉華嗰度非法集會呀？現在拉到道友，會叫他們去找茅躉華，快點戒毒。』這是時間﹑行為和表現，被人嘲笑，人家不接受，不要難過，因為我們過往做的事情，我們要承擔責任，我們要用時間和行為去證明。」

陳慎芝舉例說，曾有犯毒的人向他求助，但被歧視，他回應指：「我話弟兄，人家不信任你，是應該的，你壞了十多年，你只是在我這兒戒毒，人家不信任你，難道你又去犯事？」

I was cured all right

條女明知條仔終身監禁都等8年

幾型

真愛難求

newlife五毛起底

好唏噓

反對

可能佢都死果條MK都係社會垃圾

坐監啲人十個有七個都信耶穌 明明入去前就唔信
仲有唔該啲肥矮柒毒睇清楚人地講乜 咪左一句黑社會右一句黑社會大尻人 監獄就係你地既未來

死刑唔係1966年已停止執行

即係咁，個時照判，但就英皇一定會赦免，改為終身監禁，唔知佢知唔知；即係五餅二魚咁，你可以聽完就信，但也有個常理解釋。

讀大學做雞叫墮落
做雞讀大學叫上進

幾多人成世人冇犯事，安份守己捱份閪工只為生存，個社會唔覺得佢地傑出係應份
呢個殺人犯就傑出青年，點解?改過自身叫傑出?
即係攞開70分叫冇進步，由10分變70分叫好大進步?

低能
殺人犯都可以吹捧

有條片個channel 係咩JSC

香港政府於1991年6月提交草案立法廢除死刑，曾經引起社會的討論。1992年，有一個名為香港民眾聯會的組織宣稱其民意調查結果，約有七成香港市民不支持廢除死刑，而香港律師會及香港大律師公會則同意廢除死刑。立法局於1993年4月三讀通過修訂法例，以終身監禁作為最高刑罰，正式廢除死刑。

好多左膠大愛耶撚留言

句子次序既重要性

Lm

當年茅躉華攞傑青一樣諗法

條女

屌拿星 黑社會殺完人 仲可以扮耶撚呃呃騙騙 好撚嘔心

係咁架啦，聽話做社會齒輪嘅港豬唔抵得？

其實真係咁
所謂春秋責備賢者
一個好人做一件錯事就千夫所指
一個人壞人突然做一件好事就會比人覺得佢好傑出

其實佢條女都係
一個黑社會坐監之後可能表現少少悔意，條女咪等佢八年
換轉一個好好先生突然殺人坐監，佢條女仲唔即刻飛佢

神既旨意

重炮.jpg

咁既人都有大愛L可憐，死嗰件真係死唔眼閉。

出嚟行預左啦

完全係我心底果句

技安定理，平時集集恰鳩大雄，到劇場版好有義氣幫大雄你都會覺得特別溫馨

咁死左個個點
佢都冇機會享受人生
殺人犯真係死左佢啦
好唔好意思呀叫人比機會

最後帽事

佢點都好過agentcc 既

啱啦，信教就係自欺欺人。明明殺咗人，結束咗人地嘅寶貴一生，一個有良知嘅人，一定會內疚一世。冷血嘅人咪用信教做牧師令自己好過啲囉

成日見做神父,無幾可有做道士和尚返監獄感化獄友。

香港新寵兒

死者係咪復活左?

垃圾人唔應該放出黎

有無人有睇第一條片個啲留言？個班道德撚左膠大愛上腦，成班係到屌個mk仔，明明個個Mk仔無講錯

廢死刑改判終身原本目的就係教化
如果話佢出返黎扮改好
不如話廢除死刑係戇鳩

殺人犯都有女。

殺人犯就收皮啦
你坐25年就可以出返黎
比你殺個位呢

斯德哥爾摩xxxx

無論你做幾多衰嘢，殺人放火姦淫擄掠，只要“誠心慚悔”，一樣可以上天堂。我地依啲唔信教嘅平凡人，一生勞勞碌碌冇害過人，就要落地獄

浪子回頭金不換
支那d特別多歪理
我俾機會個犯過錯既咪對無犯錯既好唔公平
唔係歧視你而係合理既區別待遇
btw左膠大愛當道歪理變真理

每個人都有罪

其實佢係想早D 可以出獄.
既然打唔甩,唯有研究下做D 乜可以盡快出獄仲好.
好似歐陽炳強咁, 知道打官司一定出唔到黎, 唯有懺悔. 早D 假釋.

殺人罪大定投靠魔鬼引人誣蔑上帝有個兒子罪大？

Good luck

之前喺youtube無聊睇鐵窗邊緣,係講呢條友,估唔到真係會放佢呢啲惡魔出黎,on9香港

殺人犯post點解正皮多過負皮

呢度小學雞多到咁

你偷野，打交呢d就改過啫

你強姦，殺人就仆街死撚左佢啦

原來連登咁多何君堯fans

高登仔講到好似坐個廿幾年 係入去開PARTY咁

赤柱監獄歷來有名的犯人，例如「大富豪」張子強、「賊王」葉繼歡、陳振聰等人

笑死人咩
搵軟飯王同賊王並為一談

佢做到嘅野，賊王都未必做到喎。

無錯,改,你點對得住死左既人呀

等候董伯伯發落既人?

香港有個殺人犯牧師，不過係英國殺人

成班X登人道德撚上身
唔記得之前點吹奏葉繼歡?

你一日係殺人犯，一世都係殺人犯

呢種怪物居然咁好彩逃過死刑

歡歡又點同
歡歡冇諗過做牧師搏同情出獄
歡歡都冇做傑青

呢位人兄?傑青喎
傑出係指佢殺得好?

咁都惡魔？佢明顯就係跟大佬，一時衝動殺左人。

同個D有預謀變態虐殺之類的，不同相提並論。

篇文冇話佢係傑青，係話有個傑青鼓勵佢

其實你自己都解釋左啦…
10分變70分的確係進步左
70分變70分只係原地踏步

無錯係進步
但一個人去到最差，做啲咩都可以叫進步
重點係對比一直做得好嘅人
呢啲進步完全唔值得去嘉獎

死人犯改過都有人吹捧